# SELECT SOLUÇÕES - CHALLENGE FIAP CLOUD

## A SELECT SOLUÇÕES
A Select Soluções é uma empresa de serviços de TECNOLOGIA formada por especialistas certificados, com mais de 18 anos de mercado nacional e internacional.<br>Criada para possibilitar que os clientes utilizem a tecnologia a favor de seus negócios, sempre preocupada com agilidade no atendimento, economia, uso consciente de recursos e estabilidade.<br>
Quando o assunto é GESTÃO EM TECNOLOGIA, nos preocupamos não somente com a gestão dos recursos e serviços, mas com a entrega do valor dentro da cadeia do nosso cliente. Atuamos em busca de reduzir o process time, tornando entregas agéis, contínuas, automatizadas e resilientes.<br>
Somos AWS Partners.<br>
#### SOMOS A SELECT SOLUÇÕES - AJUDAMOS EMPRESAS A SE TRANSFOMAREM DIGITALMENTE.

## SELECT SOLUÇÕES E AWS:
A SELECT SOLUÇÕES ESCOLHEU TRABALHAR EXCLUSIVAMENTE COM A AWS DEVIDO AO PIONERISMO EM CLOUD PROVIDER NO MUNDO, DEVIDO AO POSICIONAMENTO NO GARTNER E DEVIDO NIVEL DE PARCERIA JUNTO COM CONSULTORIAS ESPECIALIZADAS.<br>
ATUALMENTE A AWS SUSTENTA UMA INFINIDADE DE CASES COMO: DISNEY PLUS, IFOOD, F1, NUBANK, C6, ITAÚ, ENTRE OUTROS.<br>
A SELECT É ESPECIALISTA EM MIGRAR SOLUÇÕES ON-PREMISES PARA CLOUD AWS E MODERNIZAR AMBIENTES PARA ATINGIR MATURIDADE DEVOPS, SERVERLESS, PREZANDO SEMPRE PELO CUSTO SEM DISPERDÍCIOS.<br>
SOMOS APAIXONADOS POR IOT, E JÁ PARTICIPAMOS DE DIVERSOS PROJETOS DE CASAS INTELIGENTES E DISPOSITIVOS CONECTADOS;

## O CHALLENGE
Fomos convidados para desenvolver o CHALLENGE da primeira turma do curso de Graduação de Cloud Computing reconhecido pelo MEC, do Brasil, ministrado pela Faculdade FIAP.<br>
O desafio tem como objetivo, testar o conhecimento e aplicar o aprendizado de sala e de pesquisas, dos alunos da primeira turma de 2021.<br>
Após reunião de debriefing com professores da turma de Graduação de Cloud Computing, entendemos o cenário a ser proposto dentro da grade curricular do curso VS cenário real do cotidiano de Analistas de Cloud, Arquitetos de Soluções, Especialistas.

## CONTEXTO PARA REALIZAR O CHALLENGE
ATUALMENTE NO CENÁRIO DE STARTUPS, PRINCIPALMENTE AS QUE NASCEM CLOUD NATIVE, ELAS ENFRENTAM UMA GRANDE DIFICULDADE DE COLOCAR SEU PRODUTO NO MERCADO.<br>
UMA DAS PRINCIPAIS DORES É ENCONTRAR O EQUILÍBRIO DE UMA ARQUITETURA CLOUD EFICIENTE, ESCALÁVEL, SEGURA, DENTRO DE UM CUSTO ALINHADO COM A UTILIZAÇÃO/REQUISIÇÃO DOS RECURSOS.<br>
UMA DAS GRANDES BUSCAS POR ESPECIALISTAS DE CLOUD COMPUTING, É CONSEGUIR DE FATO PENSAR QUAL ARQUITETURA É IDEAL PARA MEU MODELO E QUAL CUSTO MEU PRODUTO TERÁ NO MERCADO, UMA VEZ QUE POSSO TER 1 CLIENTE INICIALMENTE, MAS EXISTE UMA EXPECTATIVA DE ATINGIR 100.000 CLIENTES.<br>
UM AGRAVANTE TAMBÉM É QUE DEVIDO A LGPD, E POR SER UM NEGÓCIO ESCALÁVEL E QUE SE APLICA A DIVERSAS INDUSTRIAS/CLIENTES, COMPLIANCE É UM PONTO IMPORTANTE. <br>PORTANTO O MÁXIMO QUE FOR LEVADO EM CONSIDERAÇÃO, SERÁ MELHOR ACEITO NO MERCADO.

## O DESAFIO
CRIAR UM PRODUTO FINAL - DE LIVRE ESCOLHA, DENTRE AS OPÇÕES ABAIXO - QUE REALIZE:<br>

- MENSURAÇÃO DE TEMPERATURA E UMIDADE DE UMA SALA;
OU
- MENSURAÇÃO DE UTILIZAÇÃO DE ENERGIA ELÉTRICA DE UM AMBIENTE;
OU
- MENSURAÇÃO DE TEMPERATURA CORPORAL DE HUMANOS;
OU
- MENSURAÇÃO DE GASES DENTRO DE UM AMBIENTE;
OU
- MENSURAR NÍVEL DE ILUMINAÇÃO DE UM AMBIENTE;

*******************

- DEFINIR COMO ARMAZENAR A INFORMAÇÃO E QUAIS DADOS COLETAR;
- DEFINIR POR QUANTO TEMPO ARMAZENAR A INFORMAÇÃO;
- DEFINIR O INTERVALO DE COLETAS;
- CONSEGUIR DEMONSTRAR OS DADOS COLETADOS DENTRO DAS DEFINIÇÕES ACIMA;
- PRECIFICAR O CUSTO DA INFRA ESTRUTURA;

# OUTPUT
DURANTE O CURSO DE GRADUAÇÃO, VOCÊ TERÁ MATÉRIAS:
- CLOUD ADMINISTRATION AND SOLUTION ARCHITECT;
- NETWORK ARCHITECT SOLUTIONS;
- GERENCIAMENTO DE PROJETOS ÁGEIS;
- TECNOLOGIAS SUSTENTÁVEIS;
- INFRAESTRUTURA COMO CÓDIGO;
- VIRTUALIZATION AND DATA STORAGE;
- INTERNET OF THINGS.

## ESPERAMOS QUE VOCÊ:
- CONSTRUA UM ROADMAP DO PROJETO NO ESTILO KANBAM COM AS ETAPAS:
    - BACKLOG, EXECUÇÃO, IMPEDIMENTO, DONE;
- UTILIZE TECNOLOGIAS E HARDWARES IOT PARA DEFINIÇÃO DO PRODUTO;
- UTILIZE INFRAESTRUTURA COMO CÓDIGO PARA PROVISIONAMENTO DOS RECURSOS;
- ARMAZENE DADOS COLETADOS EM BANCO DE DADOS;
- PODE UTILIZAR: NODE RED - PARA INTEGRAÇÃO DO HARDWARE (ARDUINO) COM A NUVEM OU IOT CORE - GATEWAY PARA RECEBER DADOS DO HARDWARE;
- PODE UTILIZAR UM GRAFANA OU QUICK INSIGHTS PARA DEMONSTRAR OS DADOS COLETADOS;
- APLIQUE O MÁXIMO DE BEST PRACTICES AWS DENTRO DO CONTEXTO DE UTILIZAÇÃO: EXEMPLO: CLOUDTRAIL, VPC FLOWLOGS, AWS MULT-FACTOR AUTHENTICATION, CLOUDWATCH ALARMS, BILLING ALARMS, ETC.
- PREVER NORMAS/COMPLIANCE - LGPD ENTRE OUTRAS;


## ENTREGÁVEIS
- ARTIGO DE ATÉ 5 PÁGINAS EXPLICANDO O PROJETO;
    - INTRODUÇÃO - CONTEXTO SOBRE PRODUTO;
    - DESENVOLVIMENTO - A SOLUÇÃO E O PROCESSO PARA CHEGAR NELE;
- CÓDIGO FONTE DENTRO DE UM REPOSITÓRIO GITLAB;

- VOCÊ DEVERÁ CRIAR O NOME DO SEU PRODUTO;

- VOCÊ DEVERÁ DEFINIR O CUSTO DO PRODUTO FINAL, DENTRO DAS ESCALAS ABAIXO. QUANTO VAI CUSTAR MEU PRODUTO FINAL SE EU TIVER:
    - 1 DISPOSITIVO;
    - 50 DISPOSITIVOS;
    - 1000 DISPOSITIVOS;
    - 100000 DISPOSITIVOS;

- DESENHO FINAL DA ARQUITETURA;

- PONTOS DE MONITORAMENTO E COMPLIANCE;

- DEMONSTRAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DO PRODUTO;

## MATERIAL DE APOIO 

- https://aws.amazon.com/pt/iot/

- https://docs.aws.amazon.com/pt_br/iot/latest/developerguide/mqtt.html

- https://www.aws.training/Details/Curriculum?id=27289&iotd_iti2

- https://www.youtube.com/watch?v=1bua5MhyV9s

- https://www.terraform.io/intro/index.html

- https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs
